2017−03−20 Mon. 泉要

認識の違いー＞２種類の認識が伝わりにくい

天動説、地動説の認識、過去の認識
ヨシュアは太陽が動いているとしか思えなかった。
・どちらが動いているのか、天動説的な立場でお祈りしたー＞時代を考えてあげるしかない。
・実際何が起こったのかー＞止まることがあり得るのか。
・切り分けたほうがわかりやすいー＞コリント無理な現代の解釈を何千年も前の人たちに押し付けられない

実際太陽が止まったのはどういうことか？
実際、神様は時間をくださったわけでなない。結局は神様が倒してくださった。してくださった。
時間だけをくださったわけではない。時間はあげられないから、
10時間かかるところを2時間だったら、奇跡だ。
太陽が止まったわけではない。止まったと書いたのは、時間を短縮できたから。
急いで没しなかったということは、没し始めていたということ。
戦いが終わったら、日がまだ没していなかった。
ー＞時間的な奇跡は、「日がとどまった」のはヨシュアの認識。

時間的な勝利、奇跡。ー＞追加したほうがいい箇所
時間的な勝利をしなさい。
正しく読んだら、やっぱり本当に起こった歴史だ。
ー＞理系の子達には嬉しいメッセージ。ありもしない話、作り話だと思っている。科学と宗教はけんかすると言われるが、本当に正しく読んだら喧嘩しない。
ヘンテコな話をしているわけではない。

「それでも」というこがいる場合は、イエスは蘇らせた。死んで間もない人たちだった。
墓から出てきた復活は一度もない。
今の時代はお医者さんもする。
肉体が機能するときに生き返ったことはある。失血死だと蘇られない。
肉体がまだ肉体として機能している人しか読み替えさせられなかった。

ヨハネ1:1-）初めに言葉ありき。
創造の聖句であって、ことばというのは、ロゴスであり、法則という意味もあり、
法則を作られた。神様の創造の方法だ。
もともとを作った方、すべての法則を動かしながらでも、神様はなんでもできる。
進化論を否定する
神様が人間を作ったときに、どうやって作ったのか。文字通りに読んだら、粘土をこねるように人間を作ったのかと考えたら、無理がある。
神様の創造は一瞬だ。神様がありとあらゆるものを動かしたわけではなく、オートメーション的に作られている。ビックバンで一瞬で作った。
神様の計画。弛緩するようにして人間を作った。
しかし、現代でも神様が作ったという人もいる。
1992年にカトリックが地動説を認めた。だから、教会は力を失った。読み間違えによって。

ヨシュアの祈り
ヨシュアが欲しかったのは、時間。時間をください、と祈った。神様は時間を上げることはできないから、表面的なことだけを聞いてくださったわけではない。
聞いてはくださるが、表面の言葉だけを大事にするのではなく、内容まで
ヨシュアがいちばんもとめている勝利を与えてくださった。
ヨシュアの祈りにいろんなヒントが隠されている。
ヨシュアのような祈りをしなければならない。

日本人の祈りイメージはあまりかっこうよくない
雄々しくて強かった勇敢なヨシュアの軍隊のトップが戦場のいちばんすさまじい場所で祈った。
強い人が祈るのがお祈り。強い人が祈ってこそ神様は無視できない。
これがお祈りだ。
すがって生きていきたいというのは違う。本当に勝利したいのだったら祈りなさい。大きなものを得たいのだったら祈りなさい。
「単位をください」というような祈りではなくて、強い人が勝利するための祈りをしなさい。

先生のみことばをそのままではなく、
結果を大事にし、命にみことばがはいるように。
方法だけを固守して先生の通りというよりは、
結果的に必要なメッセージを悟らせる。
結果を見て、先生もよくやったとおっしゃってくださる。
料理方法が大切。何年も前の先生の話を冷や飯を出すようにしては申し訳ないと思う。

成功意欲だけの塊のような人だったら、
ビルゲイツが、変化が早いITで、私はこの世に存在する最も早いスピードを手に入れたから勝利した。自分がここにいて、ここではないところにいる神様にお祈りした。
